[介紹]解開Galgame誤解

由於Gal界日漸衰落,完結的日子看似不遠 突有感言,希望巴打唔好錯過質量高既業界作品
講下點解要玩Galgame先, 係我心目中, 佢既定位係視覺小說, 通過'音樂' 'CG'和'劇本'的完美結合給觀眾以獨特的觀感才是GALGAME的精髓所在,
Gal絕對唔比電影,電視劇,動漫差, 對我嚟講Gal更能牽動情緒,係一種藝術

[澄清]
galgame直譯係girl and love, 但其實劇情重點未必係溝女,在乎你玩咩公司作品(1.拔作純愛作 2.劇情作 3. 遊戲性作品) 哩三類作品都略略介紹下我就最鐘意劇情作

1. 拔作純愛廢萌
選項較少,囡囡屬性豐富,傲嬌幼馴染浮氣大小姐咩都齊,總有一款岩你口味, 較出名既係Yuzusoft, cation系列, 劇情可以話毫無亮點 但人設可愛, 各種賣萌使人欲罷不能 玩玩下仲會對住個mon係度笑, 成個Hentai咁, 廢萌類劇情通常都唔連貫, 由幾個無咩關聯既Chapter組成, 即使隔左成個月再玩, 都知道講緊乜, 目的係輕鬆,治癒既玩家就最岩, 作品遊玩時間通常較短, 選項較少影響劇情, 選擇選項時一心諗住邊個女主,最後一定happy end到, 廢萌唔錯既有Love Plus , Riddle joker, making lover, 拔作就母爛漫,妻中密3

2.劇情作
通常主線劇情已固定,選項極少,請當作有BGM,立繪既小說咁睇,呢類主線劇情才是重點!! 好的作品能牽動情緒,再三回味, 富有哲理, 某幾個社既作品可能成隻game都唔洗溝女,love只係副產品, 甚至有時唔知點解有Love元素 唔鐘意玩廢萌又鐘意精采既劇情就要玩呢類, 題材十分豐富, ending亦較多, 基於此,選擇選項時的butterfly effect較多, 想入心儀女主route較難, 例如知名既steins;gate 就好易進入bad end, 角色線更加有Good end同True end 玩劇情作一定唔可以先劇透, 先體驗到最多的樂趣, 以下會推薦幾款遊戲,但由於係劇情向,盡力唔會劇透:

素晴らしき日々～不連続存在～
題材: 校園,欺凌,毒品,妹妹,援交,光明會,宗教,反社會,電波,偽娘,魔法少女,世界末日,etc
成隻game同戀愛毫無咩關係, 所有選項都唔關戀愛事, 1個約會Event都冇, 當係一套R-18既Anime電子小說版咁睇就岩, 講既係一個被欺凌既中學生的傳奇一生 他富有想像力,創造力,思想脫俗,不斷掙扎/反抗,由受欺凌者至最終受人敬仰,坐擁名利/囡囡/地位,更成為不少年青人的救贖,簡直係世人的典範

White album2
題材: 戀愛長篇, 校園, 三角戀, 浮氣, 純愛, 胃痛
講下業界神作WA2, 講既係一位平凡男子的戀愛故事, 唔同於尋常galgame溝完女就Fin, WA2 分3個chapter,講左主角係3個唔同人生階段既故事,內容結構緊密, 心理描寫到位, BGM/歌 由於哩隻game唔係廢萌作, 所以約會event係比較少, 玩個陣亦都冇個隻輕鬆既感覺, H-scene時男女主心理都好複雜,會融入劇情並加以推進,並唔係為H而H,有佢既存在意義, 係有內涵的
講下感想:
WA2“郁”的角度做得很好，推的時候有時虐到想del遊戲重玩個陣仲會發現當中留下的伏筆你有冇試過玩game玩到胃痛?你有冇試過一睇到首bgm就胃抽搐?有冇試過通宵捱住眼訓肚餓胃痛都要繼續玩,睇埋劇情落去既時候? 冇就唔好試想玩就記得玩full edition,雪菜黨歡迎你

打住先, 仲會講多2隻game

留名G持

lm

Lm

Lm 支持

之前有玩過下
而家易唔易找漢化 好耐無留意了

gchi

解左D咩-.-

有冇懶人包

啪啪啪

唯一一隻玩過嘅就係steins;gate

LM

大院長留名

真唔真

呃你有錢分咩

H galgame都ok

CM3D2 ?

LM支持

質量

其實坊間得一個誤解:就係galgame=廢萌, 冇劇情
就係想講gal係有劇情的

舊登年代俾人fake左去玩女裝山脈

利申：冇後悔

新作女裝神社有冇玩

Ching ho ball

冇呀，本身少接觸Galgame, 返左工直頭冇

正嘢

上次見steam減價買左黎玩 3個鐘貨仔

好似1gb都冇

啱啱Google左見到啲人設好似唔錯放假玩下先

剩係玩過幾集memories off
雖然唔迷galgame但都係幾有趣既體驗黎

對唔住囉

如果你想睇就要上佢官網dl patch

老實講好多gal既劇本都唔錯

係被個萌畫風限制左受眾

當小說出可能又會多左人買(但又會少左毒撚買)

Btw ching有冇諗過歸埋拔作做一類

當年一有人問有咩推薦 你班友仔一定答扶他/獵奇

支持

沖繩奴隸島

沖女最

馬拉松緊蘭斯。。。

mo 呢個系列個人覺得6同之後都有d 質素下降
利申5代麻尋黨

不過稲穂信先係系列靈魂人物 好似係（笑

wa2張圖點解會變咗大圖書館

獵奇又要講雙子合體

成班仆街推沙耶之歌
一開始就叫佢玩重口味

心跳文學社

有冇啲唔係ADV?

呢隻有d似君と彼女と彼女の恋。

當年玩左euphoria之後就返唔到轉頭

明明純愛

貝露有冇過黎?

戰棋岩唔岩？
蘭斯 Alice Eushully都得

N年前舊game斬魔大聖 直頭GVG

我囉

玩完有幾年唔想聽生日歌

屌 好耐冇見

你講彼女と彼女？
屌佢個時個PV真係嚇左一下

冇lc系列已經唔洗睇落去
btw g持 保科有希我老婆

柚子社信徒lm

cation系列 依家尾二個隻勁垃圾

c;c世界級

最後果隻好似係天色
之後果幾隻如何

有冇清鍾意華哥把聲

個邊已經變左貼圖區

1，2都幾好玩

村正都無

riddle joker

睇書

keep住一貫水準

都係咁 Yuzu市場定位keep住係咁
佢唔可能出返ExE同夏空個種style ge gal

就係見之後果d 好似一鳩樣咁先冇玩

有邊間社係撈過界仲會成功

直頭佳作
之後個2隻都係比面原畫先玩

人大左無晒心機玩劇情作品，玩一隻都起碼10個鐘
以前都會玩下chaos head, 彼女x彼女x彼女嗰類
依家寧願down拔作c劇情丁下算

2隻日向正能到

一有人生日就send比人睇

魔法使之夜幾正 不過應該唔算係gal 算graphic novel?
素晴日睇完個序我嫌太譖氣，我係咪唔適合玩galgame

斬魔好似會remake

撈手機game算唔算（笑

玩廢萌
廢萌純愛世界第一

係GAL
幾時出2

素晴日你玩多一兩章, 你所睇到既世界都會改變

屌

我都聽聞過 到底應該玩多次
不過只怕到時改畫風 我又睇唔慣咁

剩係玩過秋之回憶

N年前玩過一隻 輝乜Q戰記 難玩到仆街

最愛秋之回憶系列，1至8追晒

講起remake
黎緊FSN+HA 有復刻版 我就一定玩

hd

肛fgo吧💪

In華哥we trust

你個名係嚟自cl?

推下秋回8
近排玩完 雖然有啲位有啲夾硬嚟 不過咁今年情懷嚟講都收貨嘅 btw恭喜信哥

呢隻有玩 都真係有少少難
同埋隻game咩位都正正常常
係唔知點解人物立繪唔會轉表情 左下人物大頭相反而會 唔知係咪program bug黎

同埋Yuzu個SD原畫 第一次識佢都係呢隻game

華哥把聲真係冇得輸

華哥

信哥真靈魂人物

Key社神作們呢

G持

btw
有冇mac版？
又唔洗較window set up
有語音既推介？感謝

終於停雨了

Gal game開發手遊市場先有前途

視覺小說, 通過'音樂' 'CG'和'劇本'的完美結合
如果fgo多啲cg對樓主黎講算唔算galgame?

Ching 幾有心

茶々丸條線太短

課金先有true end

wa2 嗰時玩到廢寢忘餐
一日玩十幾個鐘

利申雪菜黨
個人覺得小春線都好高汁

依家好多廠整完都有移植落ios / an
但係依家市場真係好少人有心情玩AVG 一行一行字睇

短到似斬咗咁

手機市場的話frontwing嘅灰色扳機開始有手機版，不過galgame界始終係比較保守啲，2019年都仲有啲官網block緊ip，個進步都唔洗諗有幾快

gchi樓豬

輪迴劇情 懸疑推理
劍乃三神作 Infinity 系列 I/O root double 鳴泣系列 人狼村之迷
好正

小春線最尾雪菜果張CG真係永世難忘

以前會留意萌系遊戲大賞，尤其係劇本賞嗰d game，好似素晴日同G線咁
但近年係咪都係校園純愛為主，個人對純愛無乜興趣

好希望裝甲惡鬼村正出續作，補完武帝嗰故事
中學嗰陣時仲走去買咗木盒限定版，而家都成10年

wa2玩到中期之後完全想飛h劇情，尤想推東馬線但係點都要傷害雪菜時

Doki doki 文學部

奈良原死左架啦

三作一定eve最易入口

繼冬馬之後最鍾意小春

依家最安全都係行YUZU 路線 冇計
依家一間一間廠咁執粒
岩岩大波minori 社先執完
佢地真係冇可能唔驚

依家如果你話Saga Planet 出多次はつゆきさくら咁 真係唔可能有人埋單

磨菇世界觀都係最初果幾隻驚
Fgo 就算一點六七章都係不了

有冇人玩過tiny dungeon

冬馬我老婆

我舊登年代用左一段時間User name係個女主角

所以除咗故仔之外一定要加啲野，fgo已經證明咗主線寫得好嘅遊戲係有市場

唔識日文 又無咩心機坐定定
係咪可以上一頁出番去

玩左前兩作
頂唔順男主太廢棄左

要搵返大佬寫第6同第7章先掂
頭先章真係差D腰斬隻GAME

個男主原地企定都可以食曬3界公主 有咩道理

同睇圖文小說差唔多
如果係怕悶就真係建議你唔好玩

係真唔係呀？幾年前聽中國啲人吹，話佢又做返老本行

如果講新意 凍京真係唔錯
但係我真係唔like佢個故事

唔識日文可以搵漢化版

玩過一隻叫穢翼的尤利xx

呢隻只係玩左女一線就雪左

八月社都唔知穢翼係佢本性 定係之後例如大圖書館先係佢本性
想佢出多隻穢翼都難

好奇問下你哋會唔會買galgame？
我自己就買咗六隻未開封，攞去儲

太可惜
不過佢共通線實在太長
利申 通左8次

有翻譯神器可以一路出字一路翻譯

vnr?
好撚難用

千桃已經fail左，寧願佢返去做大圖書館咁既日常

我會
用左轉運 運返香港

皇姬後面太乏力
得女一線叫好少少

其實個時我想通埋你呢條線 但係個時唔記得想玩第2隻咩GAL就雪左

唔叫難用嘅，不過識啲日文嘅話會好過用vnr, vnr出嚟個結果超垃圾

exactly
不過佢依家整緊千桃Fan Disc 姑且會玩埋

大圖書館 玉藻TE同凪真係幾好

以前我舊登年代有寫過教學教人用VNR
如果真係要機翻得好 要比錢買字典

大圖書館最正一定係佳奈助

日常作品靠vnr、識五十音就夠做
過多心理描寫或者文本過份複雜真係食得屎

果陣我第一次玩，其實隻game算係難得佳作?

打完幼馴染就唔會想打其他線

八月社入面真係算係
可能會有人屌我 但係我真係覺得本著玩穢翼ge心態玩佢之後個幾隻一定失望
個人覺得啦

正野黎

咁呢樣野就算傳統gal game都係
故仔差嘅Gal game都係做唔起

凪
佳奈助呢個吐嘈役真係唔差

有咩精神污染驚可以玩
玩過 sca-自果的 沙耶 妹調 euphoria

其實有時galgame同avg好難分

所以逆轉裁判係galgame

妹調 當初 好多論壇一出個時話題左一排 依家好少人提

佳奈助唔差
不過小太刀配埋華哥把聲真係冇得輸

老實講我對mo8評價好高
mo8唔再係前幾代5pb mo嘅狗尾續貂
反而似科學adv系列做到係infinity系列精神續作咁，係有5pb味道嘅mo

不過可惜已經係one last dance

Schooldays

同話無劇情果班講返fate 都係 gal佢地應該會輕機

成步堂變咗阿叔都未同到真宵一齊

不過可惜已經係one last dance <<

都係ge 成個系列咁完真係都可以叫做無憾

有素晴日=此post高質

btw 質素(O) 質量(X)

下級生2入坑
一路靠字典死查爛查
換黎既係要屌二手閪 真係畢生難忘

想睇王泥喜同成步堂個女

同人三大奇蹟咩出身都唔識

好似好多舊登院友

亂倫

魔女的夜宴入面隻寧寧
仲有999入面隻天

仲有東方同咩

月姬 寒蟬 好似係

我無follow開，咁岩果排推緊呢d先down黎玩，個劇情都叫有d背景，唔錯。
我玩其他果d出版都係無咩劇情，都係賣下肉，扑下野咁

Whirlpool Justy×Nasty 都唔錯

feel到清你啱玩劇情作

好似有人會將h game同gal game分開分類
唔知大家點睇
我自己就覺得h同gal嘅冇明確介線
但拔作基本上一定係h game
有over嘅敏感(獵奇)內容似乎都會歸類入h game

gal game例子:
穢翼、車輪之國、rewrite、clanned、White album

下面呢堆唔知算唔算係h game?
聖少女系列- Bible Black、Starless、LEWDNESS、Discipline
elf社- 野野村的病人們、河源崎族的一家、媚肉之香、人間殘渣
IG社: 戀獄月狂病、殼之少女
其他: 美少女萬華鏡系列、Dark blue...

上面嗰堆自己玩過嘅部分game
我自己偏好下面嗰堆多啲
講翻轉頭h game又唔一定冇劇情
有啲仲正過劇正向gal

科學adv似yuno既精神續作多啲wor

mo8最唔係心係小諾好似路人化咁

ctrl到H場面 完

8月如果係穢翼入坑會好失望, 因為真係得1001隻係
其實廢萌黎講8月反而OK
FA/夜明其實係當年黎講都唔錯
千桃算係廢萌mix劇情既失敗品
世界觀好大, 但食落反而唔係用咁多
但穢翼係由細既世界去到成嗰舞台會有一種震撼感&代入感
btw lm g持 & 一黎就素晴日會唔會太hard? final boss級黎

Ching sick ball
就係唔想人有bias 錯過gal好作品

萬華鏡都唔算咩

社長欠Noelle一個交代

嘩，望到dark blue隻字都嚇左嚇

咁點解唔down save 檔之後睇scene
又 點解唔睇咸片

好鍾意穢翼畫風

萬華鏡直頭榨精

同母異父姐

萬拔鏡

穢翼真係好正 第1次接觸單線分支既故事就係佢
玩到最後係有少少後悔玩左 因為入左成個月聖人mode
唔會好似其他咁跑完一條線又要loop一堆日常

大圖書館玩左兩次 劇情黎講又係走兩轉就睇晒個堆 其他都係為扑野

雙子合體超龍神 真係經典

有冇清淨玩廢萌同拔作

Btw 八寶備仁啲畫

最記得第一次玩gal game 比舊登啲巴打叫左去玩 School Day

第一次ending 就係言葉喺露台聽誠同世界啪啪啪
鏡頭一轉返入去
就聽到出面呯一聲
跟手唔敢玩一排

Minori, Kid社果啲都好正
Ever 17, ef

利申女性galgame玩家
中學果陣俾女仔fd推落坑
隻秋之回憶2都係問佢阿媽借正版

猁H的gal係冇靈魂的

推下入坑作

又係玩完會入聖人mode系列

點解有獵奇就會係h game

講亂倫又有好多GAME可以講
倉野亂倫錄 2個親家姐 2個親細妹 仲有1個雙胞胎姊妹可以屌 真係不得了

Minori
Pv好似仲係新海誠

其實廢萌同拔應該分開 不過拔我玩得少 唔知點寫

我都記得個劇情幾沉重，喊晒咁，所以果陣玩完都無mood玩其他分支，到最後都無玩晒全部

倉野家的雜交水稻

可惜呢間廠執左

亂倫首推妹之空

劇情作有時分開玩，過左一排唔記得左前面講咩你地有冇試過?

SPPL破產
我個SPPL #2啊

緣之空都叫有啲深度
倉野家我冇記錯純粹屌

清好忙?

之後又照板煮碗整左隻間宮君
一個模走出黎咁款 而家仲係harkdisk入面

我唔sure㗎 其實我分唔到
不過其實都唔係太重要
只係有時講錯會令人誤解咗玩開嘅類型

真 穹妹

我鍾意武術個個

成日
返工撚有咁多時間玩

例如補舊番嗰時見到某個角色好J (eg. 長瀨湊)
咪down返隻game嚟補H scene
所以同一般白撞睇4仔係唔同嘅

G持

推完我老婆之後其他4線都係skip

我就係知沉重所以先ABCD咁玩落 佢依種線路設計直入反而睇唔晒咁多野

故仔風格都好正
呢隻我有睇晒文本無ctrl

IG社果d肯定唔會叫h，人地連h個d位都純粹係為放而放，隻game本身玩查案

因為你認錯咗

太蘿不了

畫到9周年都係冇新。。。

佢依種都冇得C啦 根本會令你到C既GAL就已經等於悶
通常都變到好似廢萌咁急住扑野先C

雪菜嚟

我覺得新妻先最好玩
勁有feel啲女又正

明明張圖都寫住white album

係啊，如果揀早d出嘅角色會一早完左。但我上網見有2週目，果陣無玩

我記得我上一次ctrl game已經係FAVO 五彩 個綠毛紫毛線

無玩就冇言 galgame既野 只係放棄左1次就好難再拎翻出黎玩

啱呀
懶好人男主加堆白痴妹/青春期問題少女真係悶到嘔泡

dystopia世界觀寫得好好
但個結局又好鬼皇道
南條都好正

反而中意就會重玩好多次
我連はつゆきさくら都特登買PSV版玩得次

玩完主角條線就已經心滿意足

唔知呢到有人推晒
抜きゲーみたいな島に住んでる貧乳はどうすりゃいいですか？呢套未
早排比人推介 話冇時間都要抽時間出黎推晒佢 想問下意見

講真近依幾年既gal都只係換個世界觀
多數都係入日常溝女 最後發生D事去搞兩轉 咁就完一條線

聽人講拔島幾好玩

呢隻非常好玩
7月出第2集

諗住下集game介紹rance

推咗一條線only，本身想今日繼續推，但係啲耳機斷晒，等聽日攞隻新幾再推

玩落會好驚喜，包裝到拔作咁既搞笑野

無KEY社都唔洗討論

再推多隻 劇情又有扑野又有黑暗系又有D

熱血搞笑作

通常漢化去邊dl? 當年我響澄空網down

R7 > all

伊莉

sp依家金戀賺到笑喇
洗咩初雪櫻

賺到出埋fd賺多水

金戀威水到出埋FD 真係時代變

日常作可以唔廢萌，廢萌通常都日常，不過玩得多劇情作間中都要輕鬆下

上面有wor
key 隻rewrite好正

r10＞all
上年最佳gal

開啦叭玩啦

yu no?

唔係個個接受到 可惜
SP又係KEY社大集合
AB又出唔曬

魔导巧壳

我認唔到雪菜
game入面同出面個樣差好遠

識貨wo 巴打
可惜eushully 愈來愈普通

冇計 理亞正傳算係bad end
出fd個個都笑住買

人妻母控入黎傳教

拔即是全

我仲記得 我最後殺左村正

wa2都有啲歷史架啦
畫風變好正常姐

又係既 同埋key社既gal 劇情量很係好大
不論必要既劇情 同不必要既劇情

其實劇情作都仲有分純媾女劇情同非媾女劇情，如果想玩拔作又唔想太on9可以玩下d純媾女劇情

ですよね

佢而家出新周邊換曬畫風，冬馬直頭畫到小春咁

深崎暮人既錯

咁はつゆきさくら係咪都可以(ry

鐘意d要溝女既，fav社之類咁，唔廢有劇情得黎又唔會太沉重

溫馨提示:
啱啱入坑嘅朋友推薦你哋去玩CLOCKUP嘅作品先
包保你哋返唔到轉頭

初雪櫻一半以上都係be，連te某程度都係be，然後加個萌系畫風，伏咗幾多人

lm學野

有無玩過鬼畜眼鏡?

序章未入正題，之後會緊湊啲

拔作我只認美少女萬華鏡
作為1隻拔作既劇情甚至比其他一線galgame好睇

呢隻我宜家用krkr玩緊 開頭岩岩入學院想問下劇情好冇睇

其實唔算BE 咁樣大家都釋懷

true route睇住班fd睇到嬲

同埋桜唔死透透 綾都冇機會上位(笑

初雪櫻得翻佢有印象
溜冰

魔法使係咪typemoon出果個？

係

好過天色少少
七海線好過綾瀨

Hesitation Snow 神曲
用做鈴聲用到依家冇一次轉過

咁就好 天色天音果隻未開坑 因為見 joker d人物幾精緻同岩口味d 揀左 joker 開坑

可唔可以講下d terms點解？咩叫拔作 廢萌？無興趣玩但有興趣了解下呢個世界

俾社長玩壞左

不過天色 夕音好淫

拔作 = 扑野 扑野 扑野 扑野 扑野
廢萌 = 劇情 扑野 扑野 扑野 扑野
劇情作 = 劇情 劇情 扑野 劇情 劇情

等陣
我講嘅天色係yuzusoft個隻天色幻想島
你講個隻天天天好過rj

呢首正到，我都係呢首先入坑

這不是更好嗎

天色真係唔多掂，雖然預左yuzu不嬲都冇劇情，不過估唔到佢連條主線都冇，不停校園單元劇然後冇啦啦入線

所以都係吾妻最好 又有華哥 又同主線最冇關係

所以我玩完一條線就開全CG 睇完棄左

準確到

哇呼!

原來係咁？ 但天天天果個畫風有d蘿莉 我個人鐘意d御姐向少少所以無揀到佢

拔作姐係俾人打飛機既作品
廢萌姐係俾人對住dj圖打飛機既作品
劇情姐係俾人對住d劇情再幻想再打飛機既作品

呢個POST推得咁快

除左兩個真女主之外我都最鐘意吾妻，然後end我鐘意綾個end多過櫻

Palette 社正

咁2隻貓娘果個算廢萌定拔作

呢個我都覺
TE線入面個BE 我最中意

Nekopara係fps game

建議你一定要玩試下華哥魅力

順便hard sell下偽娘系列
推薦大家玩オトメドメイン
好好玩

廢萌吧

廢拔

呢幾年都冇g弦咁燃既作品

第一人稱射擊遊戲

屌 有聲

有h既就係射擊game

Nekopara VOL.1 個2隻好好玩

g弦真係galgame界既天花版

湊
不過記得玩完另外2個先開風莉線

搭單 近月

呢d復仇劇我比較傾向復仇成功，初雪櫻又係咁

WA如果玩完風莉線先玩其他線真係心痛死

想請教下大家
有冇d病嬌向女主角既作品推薦唔洗太病入膏肓果d 咩斬左你個頭攬住搭船就over左 有冇d輕量d既作品推薦

好大罪惡感

初雪櫻傾向睇中二病人向世界說不 好似係

估到你會講放首OP推人入坑先

講病嬌第一時間諗起彼女彼女戀

標準答案 : 君と彼女と彼女

依隻我跟攻略都過唔到

諗起真咲叫老師都扯扯地

我最接受唔到班fd係度好正義咁話唔好冤冤相報，頂佢冇啦啦比人殺全家喎

真 班所謂好基友真係阻頭阻勢

仲要殺埋幼女未婚妻

好後悔當初就係玩大小姐線先

好似唔錯畫風都好岩口味

唔開黑玩咩病嬌

但上面位巴打咁講 係咪好多即死bad end

以前仲會玩下Ensemble
一玩完呢隻真係覺得Ensemble有D垃圾

大家都係

慘過即死bad end 呢隻係會無限loop

佳奈

印象中有一part要答10個有關女主既問題e.g.佢鍾意咩小說
但係隻game每次都會random唔同既答案,
所以要專心睇女主對白, 唔ctrl先過到

立繪又係數一數二正

答錯就loop

仲未比人劇透既話就直接玩啦
玩完你會重新審視你玩每隻game既態度

睇我個名

記得中國定台灣有人整過攻略 點知係咁 伏曬所有人

心跳文學社，steam有

即一揀錯就唯有re boot?

當年玩既時候好專心, 一次過左

お嬢様はご機嫌ナナメ真係 Ensemble入面唯二可以拎上台討論ge game
之後就係畫布

玩下先啦 依隻試左冇壞

劇情作: ever17

冇日文小小底 同睇慣動畫 應該用唔掂vnr

不過xbox版不了

加埋你個名

好 不過我都要睇下krkr班大神有冇檔如果無就玩唔到了

唔多end，不過呢隻game就係特別在佢個玩法或者叫攻略方式，講太多就會劇透啦，如果你接受到有回避唔到既be既可以玩下，玩完就會明白我講既唔多end既意思係乜

玩完呢隻之後我已經無乜玩ensemble既game

我玩過既gl game唔多係咪類似fsn果種？

佢由アリア開始直線下降 可以叫做垃圾

點睇summer pockets
想玩呢隻

必玩
利申：未玩

呢種壞掉既眼神

佢一睇即刻俾你嚇到唔敢玩

水羽線
不過TE極深刻

KEY社大集合

key社冇伏

TE最新, 中間可以玩到訓著

推多隻向日葵の教会と長い夏休み

BGM神作

鍾意深崎暮人畫風可以玩下呢隻劇情我覺得唔差

睇下卡通片好過啦=.=

老實講只係普通好小小
key既舊作正好多

屌...我就係因為學姐變左做腳膠

fsn係一周目saber二周目ubw咁去嘛
即係可以透露佢一周目會劇情鎖，ab兩個女主一定會入a線，二周目你就可以試下入第條線，但係入線方法好特別

再講真係透啦，例如好似有本推理小說sell殺人手法咁，一知個殺人手法就破局，如果有興趣既話就唔好search有關資料直接玩，玩完自然明白隻game特別在乜，唔打算玩又想八掛既我再member你隻驚個內容

呢隻淨係聽過首op

歌正、畫正、劇情正，詠線真係冇得輸

Rewrite係我用咗最多時間玩嘅Galgame

doki doki literature club是咩類型？

Rewrite個世界觀 同每條線既情報量分配得好好
真係可以玩得好入神

廢萌

分支一個柒過一個
樁姬線我覺得唔錯

咲夜最正玩完之後特登買咗隻初回限定收藏

個人認為fripSide最好聽呢首

仲有八叔自己整嘅十六夜首歌，但係完全搵唔到隻驚

有雪必神nao時期果D都好正

呢個係咪4月新番果套gal改？

Nekopara 個妹最正 竟然無得推

成堆condom

出面d評價好兩極分化
其實一開波成個劇本比晒田中寫好過

氣氛game

今晚又有

柚子社
另外galgame聲優

本身想玩原作 但評價話好多ntr 所以唔敢玩

呢隻當年悶到我棄左
櫻之詩就真係正

d伏筆插得好勁

櫻之詩用十年時間出

呢個幾月一直推緊爛戶口嗰幾套，完全入咗佢種堅持假希望思考mode

除左個女其他都
接受到ntr就ok既
但冇繪理子線

華哥 杏鈴

櫻刻話下半年出體驗版

btw有冇人玩過水仙

上左岸唔會再返黎啦

聽住先

有生之年系列

櫻之刻唔洗等10年

kirakira啱啱玩左個頭
睇佢俾女飛

最後2030先出

素晴都係改終之空改左十年先掂

預定

連登齊心一齊燈既話
應該下年就出到

為什麼你這麼熟練

op好聽

我都係推緊kirakira
Musica開發日誌又講比女飛

不求快 只求不爛尾

仲有貓貓社其他作品
出自片岡とも之手就有玩
可惜而家問人十個有八個都唔識

佢出先定利攞英超先

大家聽下歌

牙犬攞r聯先

ef 伊甸 WA2 toheart

水仙我都只係玩左1,2
3啲散章唔敢玩

好似有新人
推下治癒神作坑

神曲
內有劇透

半個萌新都知佢真係好致郁

呢個真

呢個好好聽 以前最愛但唔知乜game

啱啱想講呢隻

G弦

伏鳩新人呢啲係必做

沙耶之歌短短地用黎起手真心唔錯

佢首BGM好深刻

就好似推新人睇番都必推寒蟬同 day in school

伏咩伏 不知幾治療
又唔係推女裝山脈

我自從呢隻驚就特別鍾意凌晨熄曬燈睇呢類戲/驚

伏咩伏 女裝山脈不知幾好玩
又唔係推沖繩

真係幾純粹既愛 女主（？）對男主既愛先係真正既愛！

去search 十二神器

女裝系列先正
沖繩奴隸島就真係伏

D畫都算好靚架

見到前面講漢化偽娘
都冇人講天使の羽根を踏まないでっ
偽娘+sf 類 好正
係冷門左小小

暫時只玩過呢隻

冇乜人講朱門優同健速寫既gal
前者好文藝 故事都唔差 但係玩到最後硬係差咁d野
後者d日常幾悶下 但係故事幾勵志 玩完幾舒服

不過呢隻唔會用個種「玩偽娘GAME」 ge態度玩就真
佢同近月都係

點解咁多人都玩過

見大家都開始了解galgame 可以推D 正野

sf係？性轉？

such is life

殼少good

仲有虛之少女

畫風靚

素晴日唔伏啦 你見樓主都有推介

氣氛好

今個月有隻 曾祖母のひ孫筆おろし，有冇手足挑機

自己解魔幻/科幻果種
我比較少玩果d日常戀愛

TS先性轉 好似

原來係咁 我都鐘意有條魔幻向既主線多d 早期玩完隻11eyes都係呢種風格 好用又好睇

Science fiction

thz

好正

成隻game 原來無女溝

真，出名到連完全唔係acg圈嘅人都識

我係睇左動畫先玩gal 真係進入新世界

呢個社CLS
近幾年出咗幾隻呢啲嘢

可以講講健速

遙仰凰華分開兩個風格既劇本家寫真係好深印象
玩完本校系之後再玩分校系
真係隔左咁耐都仲記得

健速筆下寫人與人之間的隔閡同由絕望轉化做希望既過程真係寫得出色,
就算幾絕望既故事經佢手寫到勵志都唔覺得太中二太熱血, 只有淡淡既希望

一嚟就打大佬 素晴日
加脫毒神作
樓豬你唔想新人入坑咪出聲

玩gal唔致郁有咩好玩

唔洗咁睇唔起廢萌呀嘛

推介隻sorcery jokers
我自己好鐘意

唔止galgame黃昏，連比galgame冷門嘅乙女game都執得7788，冇啦冇啦

食到咁老
無興趣

google完 幾正wor

心理上接受唔到

繼續拋下磚先

上面有無啲係唔咸濕？

定係全部都有

摺咗啦

細個入門作係臭作同劍芒羅曼史

rewrite 好府全年齡

跟

除左KEY之外全部都有咁濟?
問題係值唔值得扯

心跳文學部
C;C

嘩 BALDR SKY DIVE2 真係要推推 神作!!

甲爺冇得輸

Key社都有咸濕
LB air

之後冇 好似係
同埋H內容都幾多餘

心跳dl咗未開始玩

係key社真係純賣劇情

食之無味 棄之可惜

LW

有冇人玩過無限煉姦

健速睇三坪就夠

神作

朱門優除左いつか、届く、あの空に 同 天使の羽根を踏まないでっ 仲有咩可以玩

繼續
冷門野
月光嘉年華

google d圖片 好似唔錯mark低

高登去到連登都係鍾意玩劇情作嘅多

Mary同大叔嘅死

係 拔作我玩訂制唔好
近排玩緊依隻インサルトオーダー

3rd Eye隻隻都中二爆發
最有印象係蘋果首OP

呢隻正到仆街

屌你老母毒撚到自己係毒撚都頂唔順

曉護咁垃圾都攞出黎講

呢隻

強力推介君彼彼警世佳作

依家有時上緊班都仲會冇啦啦吹呢隻口哨

細個覺得好正wor
可能個時正當中二時期

青葉りんご 第一次識佢係戦極姫
但係第一次起佢底已經係玩星空へ架かる橋

Gal game 只有typemoon

其實係正
不過衣笠慣性爛尾姐

再推killer queen
鍾意解迷戰鬥 大逃殺唔好錯過

呢首真係令我對蘋果嘅印象好深 (雖然之前都有
不過蘋果冇耐就冇再配

無限煉姦時間跨度咁大本身就好難寫，又比佢寫陣出史詩感，表面係重口拔，實質係虐心純愛。和泉老賊係有料
老賊成日齋寫H當正職，唔再搞事了

樓主點睇key社上年隻summer pockets?
見佢出switch版想入手玩吓

蘋果上年都得3隻 仲要有隻只係真戀姬 新作少左好多

FGO

嘩屌 呢隻d bug多撚到喊
典型虎頭蛇尾
d台詞根本就唔撚係一個正常人玩大逃殺既時候會講既野

我對第1作首op印象深d

呢隻不得了 FD更加不得了

冇計 要扑野麻

求名

大你

蘋果

我係玩左きっと、澄みわたる朝色よりも先

大家平手好冇
2個都咁好j

邊隻先

第一隻母爛漫，下邊唔識了

Shiny days 同 school days點睇？

圖片無名既，12456，因為無一隻識

妻みぐい3，交比樓下繼續

劇情中上 世界觀上上級 gal嚟講係高質 , 但未到神作級數
都值得玩 , 但好長下, 幾多日常

張圖有埋名囉好無

懶到

剩返果隻係如月

Shiny days冇漢化

搵返了輝光翼戦記FD 而家想玩返都唔知邊度仲有得DL

留名
MO同Infinity系列擁躉

最尾ひとつまみ nexton旗下既廠HERENCIA，原畫好似係八葉香南
間野既其他作品

會見到黑獸外傳因為liquid 社都係nexton旗下

嘩d女全部都好撚正但睇唔明

樓豬點睇fate/stay night

上古作品真係高難度左少少

記得輝光翼戦記有台灣代理左中文版 信和到依家都仲有賣
唔知FD有冇

桐谷華好似係大圖書館開始鍾意
把聲真係

借位post下

如果有人有買黎緊7隻隻戀姬無雙有得抽飛
到時有神曲志在千里 ～恋姫喚作百花王～聽

拔作唔使明

配禾老婆

歡迎你

有冇人有玩Gカップ巨乳ギア ディズィー?

勁好J,可惜作者冇再出落去

7月訂左3隻
不過冇戀姬份

3

以前成日玩,不過依幾年轉左玩蘭斯,戰女神,bunnyblack個類

拔作都要睇得明
玩lilith社果d（對魔忍系列，監獄戰艦系列）睇唔明無咁好丁

垃圾

戰女神依家重製得1 唔知幾時先2

童年回憶黎
而家返左正真係無咁多時間掂gal

我都有玩過 呢類比較特別 咁邪道冇得歸類 , 同樣作品有似n社君と彼女と彼女の恋, 但呢類game唔推薦人玩啦, 格硬玩以後唔敢再掂gal添

成個社就收皮就會重制

點睇有巴打認錯你做大圖書館果位白崎
雖然都係同一把聲

3眼社同埋流星
另外果隻係3月延期到7月

應該會出左天結2先

我都有玩, 成個氣氛好壓抑

蘭斯佢肯繼續出dlc
我願意玩多10年

其實會唔會重制左姫将軍2先
話哂都有エクリア

我覺得E社最緊要搵返自己定位先
今次天結用姫狩系統先冇事(雖然係閹左好多野
封緘都仲OK
但係如果佢出多次神のラプソディ同珊海王 我會真係頂佢唔順

神のラプソディ真係全CG左 頂唔順
明明角好鍾意 但就係玩唔到落去

神之割草曲同珊海王依兩隻真係頂唔順
一周目都未爆就棄左
E社都係做返戰女神/姬狩個種算啦

係
好多時都係玩1，2個sence就山game
係放假先可以認真推
都keep到1個月1隻新作既

姬狩系統真係好好玩
神採應該係極致添
天結閹左經營系統
少左D野玩既 不過老實經營系統真係有D幾煩

之後創刻其實好有諗頭
唯一問題佢天使惡魔人類3大線 再細分11條女主細線 後期真係太作業

魔巧

佢要出既話應該仲有好多野可以講,命女個d好似都未講哂
仲記得R10一開頭玩未有攻略個陣難玩到癲

Summer pocket未玩 , 聽講評價唔差
我之前key社玩過既有cl,LB,Air, 我覺得key社太多無聊日常 , 要捱到好後期先好睇, 唔係玩開gal既唔好掂key,會悶到訓著

以前讀書果陣仲可以一個星期推完一隻，而家

蘭斯

唔係太鐘意玩卡牌對戰所以無玩到創刻
魔導巧殼個SLG系統都ok既,但戰鬥真係好似三國志12
同埋佢個娼館捉完d女去做雞竟然無新CG同劇情

唔識欣賞 咪好似而家你打fgo手遊 d劇情咁

大把野可以寫 想睇蘭斯屌死a神
岩岩出開荒好撚爽 知道有第2部果下
依家仲記得打夜晚吸血鬼魔人
打左粒幾鐘贏左好有成功感

快D講埋baldr sky

打左成150粒鐘, 冇用修改器
打隻魔人打半日,到殺到個下個種爽快感真係好L爽

個陣好快俾人劇透左有第二部
但無睇攻略咁玩真係感受到個種絕望一turn殺一隻魔人已經係極限,救得一邊又救唔到另一邊
跟住又勁多限時event miss左就等收皮

點可以唔提Air Clannad kanon 仲有Ever17 個系列

最有印象係賭錢
同埋唔知點解村正係入面

btw ノイ

捉完d女去做雞竟然無新CG同劇情 << Sad but true

新手認手問，沙耶之歌有幾長
我唔驚獵奇黑暗嘢，只係驚太悶太長。之前掂過clannad同ever17，但都覺得太長棄咗唯一玩完嘅得民工女友同dokidoki

冇中文版點玩

反而睇小說我ok

開始陸陸續續唔少GAL自帶中文字幕
好似ネコぱら咁
一出就可以揀中英日三文字幕

睇到張圖都濕濕地
真神作
劇情同遊戲性都一流

不過本身SAYORI大姊係中國人又真係唔可以貿易相題並論既

仲有女裝神社 唔知點解佢又係自帶中英日三文字幕

沙耶之歌對比一般galgame短好多
玩完沙耶之歌可以玩埋鬼哭街玩舊版有feel d

今個月玩硬既 gal

鬼蘭,3,6,7,9,10都好正

原來今年Key社20周年
CLANNAD都十幾年
感覺好老

魔人進攻就係咁絕望
一周目冇理叛變焗住放棄自由都市
對唔住瑪莉亞

賭錢買親熱門都俾人圍死

根本國際化先係唯一出路，galgame鎖咗咁耐國最後都係要開放返出嚟，唔係真係可以等收皮

hugely disappointed that the RANCE series is not in your first post.

The best gal is .... read my username

推post推得好快原來仲有好多人有興趣

真係光速推post

心跳文學部！

打返入去可以收張卡,壊れたマリア

沙耶

寫緊了...R10冇理由唔寫

叫得獵奇肯定唔會悶
夜晚熄曬燈玩 好撚刺激

五彩斑斕的世界
依個系列又係好正

Galgame越出越少

咁玩school days重好

黑毛甜死我

法國移值去智能手機手機先有出路幾千圓一隻一隻驚

第一代主角，第二代俾信改左做狗名

安慰既係已經係4國最唔慘果張

冇玩過5g

咁冇左特典
我諗會冇左8成人買

Mo8我玩得好慢，未玩到裏章
個系列我最鐘意4，1，6，2

星空回憶

Baldr bullet都好正
唔當gal game玩都一流

有無玩過doki doki

質你老母量咩，質素都唔撚識？
有幾重呀？500kg?

2. 劇情作(續)

G弦上的魔王
題材:黑道,心理學,破案,多重人格
哩隻game打破左我對gal既認知, 篇幅較短, 故事結構緊密, 日常不多, 戀愛成份也極少, 玩既體驗就係似睇緊懸疑小說, 解開謎團也合理, 過程亦不乏緊張感, 結局催人熱淚 在選項上,不同的選項會進入不同的角色線,但遊戲裡有default真女主,要進入佢既主線先能進入最為高質既True End,

講既係一個黑道少爺生活的故事, 需要幫老爹解決黑道營運上的障礙, 當中有誘導術判問罪犯, 黑社會黨爭, 追尋幕後黑手等, 部分chapter亦十分燃! 哩隻game作為入坑作非常推薦(容易入口,燃,感人)

3.遊戲性作品
通常有獨立的世界觀, 明確的主線, 哩類game的系統同一般galgame唔同, 有獨立的system, 並唔係用揀選項嚟推動劇情, 戀愛元素亦唔係重點 可以理解為平時PC/PS4 game, 加入R-18元素, 遊戲性通常極佳,甚至吊打主機平台,以下用Alicesoft大作作例

Rance 10
題材: 鬼畜戰士
世界觀: 魔人要消滅人類, 但人類國力所限,玩家需要選擇拯救那一個妹子國家,
system: 即時戰略遊戲, 卡牌遊戲
劇本:天下所有的女子都是本大爺!故事中心:為左疼愛妹子,蘭斯南征北討,歷盡艱辛到處打敗欺壓女性的魔人, 他時而鬼畜,時而威風,令妹子醉心傾倒

心得: R10既文本量豐富, 塑造角色立體,立繪CG精美, 故事有趣且遊戲性耐玩性極高, BGM亦夠燃! 選擇救唔同既國家會有唔同既ending睇, 你懂的卡牌遊戲對付魔人時需要仔細思考戰略, 故事同戰鬥比例好均衡, 亦無無聊日常, 真係邊一樣都滿足到你
製作超有心思,多周目時亦唔會有重覆感, 玩落有剛剛接觸電腦遊戲時的新鮮感和感動 , 真係好值得玩,係我心目中近年最佳的平成世紀大作

打住咁多先, 最後就推薦其他值得玩既Game

神採りアルケミーマイスター

拔game玩過隻叫リアル妹がいる大泉くんのばあい，實妹線玩到喊

最後一篇長文
Gal界確實有好多出色既文本, 只係由於畫風動畫向而不被接納,令人痛心 如果巴打搵到鐘意既作品, 都希望可以買番隻game支持下業界, 好多廠已經汁了...

哩D係我玩到Fin既遊戲, 起碼有90%都係有漢化

最後就推薦Game: (S級/A級)
S級(十分推薦):
white album 2 , 蘭斯系列 ,近月少女的禮儀, 素晴日, 車輪之國向日葵的少女 , 女僕咖啡帕露菲, clannad , Cross channel, Riddle joker, 穢翼的尤斯蒂婭, 魔導巧殼 , G弦上的魔王, 沙耶之歌

A級:
eden* , air , Steins Gate, 裝甲惡鬼村正 ,君與彼女與彼女之戀, 水仙narcissu, 媚肉之香 , 末世孤雄1-3, 妻中蜜3, phantom of inferno, 鬼哭街

利申:大家定義可能有唔同 我心目中的神作或許是你的佳作 而你心目中的神作或許是我的佳作 多謝睇到呢個位既巴打

識野

畢業之後無再玩 GALGAME 以前成日玩
大泉君係我第一隻爆既有H GALGAME一入此坑深似海
baldr sky dive 1 + 2 個人神作推綠毛線END戰最熱血打得超投入
玩個陣當正自己真係救人咁家姐線又係
G線其實反而馬馬True End線反而有少少失望 將伏筆變哂做其他野咁
不過True END個幕太屈機 條女一開聲
見好似無人講 推下一套家族計劃
話說近排有無咩推薦劇情又好廢萌都好 有成4 5年無玩唔熟呢味野

有呀

後生個時覺得我玩gal game就夠
唔洗溝女
可能因為咁，到我有女朋友既時候，無咩情緒波動，分手都唔會覺得有咩失望。
好似打得飛機多就唔會想做愛一樣

點解要寫到小柚子咁慘
無個正常end比佢

過氣啦

已經唔記得哂劇情
只係記得第一集最好玩

以前用過喵翻
可以當重新學過中文

之後3集都當笑片睇
第5集Endless dungeon見識埋男主屌埋親妹同未來親女兒就覺得佢冇西屌唔到

冇玩5
4 唔係有屌個女咩

有無人記得殻之少女
冬子
依家等緊天之少女

推全年齡先啦,易接受啲

個女起街執返黎姐
第5集上埋未來親女兒

打十九好熱血

日日收工瘋狂練功，玩到最後隻無名指痛住咁打埋落去

FD柚子係琴莉線直頭冇左人權
明明累已經選擇左佢

殼之少女既秋刀魚把聲100分
但你之後再配把聲好似轉左咁無咁吸引

邊個係媽媽

親細妹

當初一口氣玩哂1+2正到顛 啲H全部跳哂
醫生比人凌辱個陣真係成個人火哂
知到BALDR SKY句野出處之後次次開GAME聽到呢句都起雞皮

如果係新手既話 鍾意有劇情 推介幾套黎

簡單講 未來有一日 三界+人界老婆 爭生仔
爭爭下竟然話不如基因合成做一個人造BB
然後再爭邊個做母體
之後話不如搵親妹做母體 血緣近一定夠穩定
結果佢親妹就做左聖母
然後個女就回到依家睇佢老豆有幾風流
個老豆知事實之後就唔差在依家上埋親妹

呢個發展真係神到冇得彈

車輪之國

秋刀魚有種成熟感
虛少把聲變咗細路女

cls

鍾意邊類劇情
機戰?愛情?黑暗?定其他

第一隻玩係魔夜無選項，當有圖小說睇

唔出2住都出語音版呃下我錢都好

FD買左一直都未玩，玩完就真係完了

我係日本買game有3D水晶燈

佢仲記得呢隻野存在先算啦

愛情啦

wa2

有無拔作同好?
liquid
alice
bishop
pin point
orc soft

你就好

btw, 成隻mo8最難頂真係壽奈櫻, 亂源

はつゆきさくら

唔係唔支持
我都曾經好鍾意玩
甚至因為galgame有改變左我
我都幾年無玩
但係幾年前除左柚子社我真係唔覺有邊間廠我想玩
（仲要唔係因為劇情吸引我）
無左十年前個種劇情屌打一切既galgame
講緊key社、戲畫三部曲、balder sky系列、fate
等等等
心淡

小櫻線開頭都ok 但之後寫得好差

戲畫三部曲真心正

galgame 係咪即係 hgame

標準答案

冇得輸

十幾年前睇翻泣系排名
隻隻都屌打

好記得2代開game係空讀標題

見識少對生天目把聲印象一直停留係冬馬，查完さくらはづき真身又係佢，同空呼把聲差好遠

特別你個名個隻

認真，其實係咪應該叫電子小說呢，你叫得做game就應該要有遊戲性

HERENCIAぱこぱこそふと

哪有官方中方文本除咗STEAM上市嗰啲有英文 極少量中文
冇人重視海外市場 所以喺度宣傳真係廢
香港對其有偏見都係抵嘅

對上兩隻認真玩嘅GALGAME 方根書簡 因為有中文 白金獎盃輕鬆

另一隻 夜明前的琉璃色

mo 上集都有中文版 近幾年多左好多 但係都係少

青空下的約定
初戀1/1

新手玩緊Muv luv Alternative
故事好歡樂一定無人死
見神宮司老師好正
好想溝佢, 希望佢有個好結局

之後到FD 玩小櫻線都係為左見到神崎同音羽香

玩過隻叫your diary，覺得畫風好正唔知有冇人識

我覺得 除左嘉神川good end之外
所有線都係背叛左嘉神川

呢隻唔錯
可惜CUBE社之後就愛上左玩亂倫

不過中間有一隻恋する彼女の不器用な舞台 都可以玩下

呢套我都有睇過動漫 之後有揀雪菜線睇人啲gameplay
唔係話脫毒神作咩 玩完唔會再玩galgame

呢套其尾二個章正過最後一章 感人好多

水月

玩完應該好多game都睇唔上眼
btw千晶我老婆~

呢方面係幾可惜 玩GALGAME既都算係少數 難入手係其中一個問題
就算有買返正版但都係收藏多 有時都係要上網搵漢化
前排DMM 有特價入手10隻GAME 雖然拔作多 不過都有啲幾好既野
所以其實想支持正版都有DMM呢個方法 不過價格都係要成日等有特價先入手到
方根個人就覺得唔多算GALGAME 之前PSN免費送個陣爆過一次 之後都無心機玩另一個END
對上一隻我玩既GALGAME 都已經唔記得係咩

淨係玩過心跳文學部
劇情咁短我都玩左十幾個鐘
有一半時間都係崩潰緊

另外玩緊S;G

心跳係幾正

聽講 君と彼女と彼女の恋 同 doki doki 有啲似

如果有人話doki doki 話完全冇參考君と彼女と彼女の恋 都冇人信啦?

丸户唔寫gal

冴えカノ咁和味 比著我係佢都唔寫了
依家最和味應該都係寫輕小 然後搵個神插畫師 就可以訓住等動畫化

galgame 玩過唔少
歌黎講最鐘意2隻
一隻係鳥の詩, 另一隻係

但其實都少玩gal game, 想多啲係女主視角去睇故事，所以多玩好似 戦乱のヘキサ 呢種h game

新手留名
淨係玩過muv luv（心中神作）同埋村正
準備開坑灰色系列
見好似無咩人講

仲有要熱血同機人係咪必玩埋BALDR SKY Dive1

我中意呢首 以前追GALGAME啲野其中一件事就係聽啲歌

熱血同機人 可以考慮斬魔大聖
交錯する刃金と刃金

熱血同機人咁係baldr 架啦

灰色系列好似第一作未漢化反而漢左後面果d

灰色系列故事其實幾完整 啲H又正劇情唔差
BALDR SKY 我個人係好推 唔玩真係損失

天音

果實我決定玩英文
好似得樂園有漢化

丸戶：神插畫＝深崎

收到
推完灰色推佢

近期係咪都無咩機人題材

未試過推英文gal

佢套太陽之子冇哂影

呢個系列淨係聽過KOTOKO啲歌，face of fact同 restoration 都正

灰色系列
雖然得樂園有漢化

人類をなめるな

首 jihad 都好正 一打BOSS戰出首歌真係雞皮起哂
自己打個陣又配合埋首歌去打個FEEL真係好正

無辦法
日文程度麻麻

vnr 大法

其實前邊都有人講用VNR 呢個我都有用過嚟食生肉
一方面可以學下日文 二來可以學埋閱讀理解
有時睇唔明可以估吓 都會估到7 8成

灰色系列大陸官方講左好似會全漢化
雖然唔知幾時先漢化完
今個月好似出Phantom Trigger 3 4漢化

識少少日文可以用
不過我好懶唔想慢慢睇同諗

唔識用

Yuzusoft

用得多VNR 會變文盲 會唔記得中文同日文本身係點用

老師
巴打千其咪睇劇透呀

VNR 唔係好多好處 其中一個係可以好方便cap曬所有文本
個時想cap Rewrite Terrav線成抽文本都係用VNR roll出黎算

你唔用vnr都錯字

抽文本出黎做咩

新game d 畫, 畫面, 特效好靚
但係計埋劇情, CV 我都係鐘意舊game 多
舊係講緊大約2008 之前

4都就推完

畫風接受不能

我記得vnr 好似有部份game有人會翻譯好
所以呢個都算另一個好處 不過好睇隻game出唔出名

個時比自己J又好 舊登年代唔同POST 有人討論個D都會想quote返出黎

正因為你淨係揀雪菜線黎睇
淨係講CC雪菜就已經將佢唔同性格同價值觀分別埋左係3女線入面
丸戶等你係cc了解左雪菜同累積左感情之後，再係coda 望返佢係cc之後嘅成長，心理轉變，類近嘅事但唔再一樣嘅做法。經過冬馬兩個end後，都可以堅強企返起身原諒佢地。再到返雪菜自己true end終於經歷完咁多苦可以有個happy end, 果種釋懷感真係好難形容。

印象最初出呢個功能個時 好多翻譯左共通線就算 或者幾條個人線就算
冇人氣個幾條就冇人care

雪菜te

畫風真係睇個人 好似遙仰凰華 我個人好中意個畫風
唔係gal既我連鳴泣之時系列既畫風都食得落

vrん唔知點解搞極out出黎嘅文本都係亂碼同 口口口口口

今年1月有隻gal
玩到我部廢pc mon都花埋
係咁re
依家俾新野寵慣左 唔係幾接受到舊野了

呢個功能好在 唔駛驚個漢化破解有木馬
同埋對抗之前(唔知依家收左皮未) 心x屋 拎人地漢化黎賣錢呢D仆街

開頭玩都係畫風靚先玩
但萌作實在太千篇一律

唔厭

要改嘢

WA 你一提
諗下我前一次換電腦就係因為玩GAL lag機先換
個時玩恋剣乙女

俾錢買機翻

呢間野漢化好似都唔係幾好

日文廢

仲戇鳩過俾錢買大會然

個原因 你樓上答左

有冇gal game係用女主視角去比廢柴男主溝

我玩果隻係sorceress alive
前半段都算係戀劍乙女d fd

有無病嬌

開埋英文,盡量靠聽,大約明個意思就算了

女主視角多數都俾黃毛媾嫁喇

ntr

仲要係幼馴染

你要school days 果d

拒絕ntr

ntr先最好丁

舊game等remake左再玩
好似eldia啲game咁

又好似真係好少正常女視角比仔溝有果啲都係啲仔個個王子咁好難代入

真

召集純愛黨

太多術語
如果係行行企企都可以考慮
灰色真係唔掂
玩漢化有時候都要GOOGLE

估唔到十幾個鐘推到30幾頁 證明仲有好多潛在玩家

btw有冇人都玩過紫社啲作品
個人覺得ハピメア同アマツツミ都玩得過

純愛黨
NTR

ハピメア神作
如果你提起紫社
未来ノスタルジア都好好玩

アマツツミ想玩
但御影除左ef
都無咩邊套特別鐘意

紫社係得隻しあわせ家族部完全玩唔落手咁濟

跟足 galgame post都唔得

クロノクロック
アマツツミ
アオイトリ

3隻都係御影寫 但係3隻味道都係差唔多
ef eden 呢D先比較值得一提

紫社淨係玩過明日の君と逢うために

你指舊登年代個POST個教學?

永遠支持舞亞
未来ノスタルジア未開始玩
新出個隻リアライブ聽聞幾無聊
最尾去左玩返アオイトリ 其實覺得雖然幾中二 但係最後個劇情都唔算太差
但係好似冇咩人講

係咪即係唔推介

ハピメアok既
最後男主同呀妹講88好感動
係有時主線緊果陣又插d上堂。。
amatsutsumi就有d失望
得螢線好少少 可能本身期待高左d

對唔起 好耐冇更新 我搵日update下
個介紹都應該係14定15年ge產物 outdate左4年都有

舞亜

未来ノスタルジア未開始玩<<
認真玩女1 巫女 同 幼馴染線就得
2個紫毛安心ctrl

リアライブ 比起以前咁多隻 平凡左好多

アオイトリ 都係差唔多 但係可以稱上佳作
不過老實講 一講紫社好多人都係一定講ハピメア 搶曬光 冇計

唔可以話唔推介ge...
你比我排 可能會叫你玩アマツツミ先

最後男主同呀妹講88好感動<<
隻BGM好感人

同大家推薦下紫社御用歌手橋本みゆき

時空穿越系黎講yuno應該最top啦
sg/sg0都係參考左yuno其中一部分既世界觀設定再發大黎寫

睇左你上面既回覆
對ハピメア幾有興趣

望到d cv想

成班老人家

Yuno玩左兩條線仲係好難頂習慣左無腦auto 咁多制噤玩到好炆

北見六花
青山ゆかり
風音
青葉りんご
遠野そよぎ
嗚呀

舊果啲畫風先正,而家新果啲都唔好J既
好似以前"野外学習"果啲真係J到虛脫

我都老人家

北見六花 青山ゆかり 風音 青葉りんご 遠野そよぎ
粒粒皆星
遠野そよぎ配舞亜 要狡猾個時有狡猾 要惡個時有惡 要妹力個時有妹力

一講呢個話題就又好想講北都南

睇名都濕左 認真

好撚正
偽妹線開槍射舞亞果下都已經眼濕濕
+埋呢到真係頂唔順
希望紫社可以回復返水準喇
amatsutsumi之後就放棄左紫社

好耐未聽過鼻塞妹把聲

一係等remake版10月出steam

新版user freindly好多

上面好多講柚子都係自夏空都係廢萌
其實佢之後都唔係冇嘗試過向劇情埋手
魔女個restart雖然話舊橋 但係對比之前都幾係突破
千戀個時 4條線埋唔同伊筆拼個完整故事出嚟都唔係見唔到佢努力寫好劇情
係唔知點解 RIDDLE JOKER 又發神經咁變劣左

玩ps4版一直對住本攻略書冇放過手
冇攻略真係唔知點玩

呢啲Game真係好恐怖,平時睇啲對男主做痴線野會覺得好正
但係當自己做咗男主啲女對自己做痴線嘅嗰種感覺好難受

頂上面係咪劇透緊

唔駛劇情都大賣
yuzu 知道資源應該用去比畫師, CV

YUZU 夏空其實幾好玩

魔女個時仲俾人話ntr

柚子唔需要劇情

10月
我諗再難頂我都爬得完隻驚
而且舊ver有漢化

用男主做本位 咁自然係NTR嘅 但係用寧寧用中心睇就觀感好好多

原世界男豬

參考我個名 如果覺得係NTR 建議大家玩めぐる線補血

玩完game再睇埋果本世界觀設定
不過得英/日版

我支持紬多D

White album 2 （睇左動畫先 較易入口 之後開game直上closing chapter)
接受到舊畫風就女僕咖啡帕露菲

遙空配得好能正

大定都是丸戶，不用分那麼細

ribble joker劇情短到不得了
條紅髮蘿莉講既野好似錄音機咁不停重複,無心整不如整搞基線算

總結:買抱枕cover送game

出周邊就咁撚勤力,整好d劇情係咪會死

遙空配8月果隻牧羊人又係好正

佢配年下後輩系角色係有一手
佳奈助都係做得好出色
其他好似金戀玲奈同夏之風鈴個聲優學生都好正

諗起佢叫前輩

あやせ線連日常都CUT埋係令人好失望
唔知佢做事突然打回原形

你一提
依家GAL廠真係愈來愈 係買特典送GAME 特別係枕套
例如彼女のセイイキ個D

短到暈

即刻search下夏之風鈴
咁新應該冇漢化

玩完君と彼女と彼女の恋 先玩dokidoki
完全覺得dokidoki冇咩料到

遙空新作

dokidoki steam個分類係恐怖game嚟

遙空自己仲有做vtuber 鐘意佢嘅都可以追埋

君と彼女と彼女の恋
唔單只要睇攻略仲要寫notes
如果唔睇攻略我諗我一世都打唔爆隻game

有冇[url][/url]

同意 舊game劇本係較有思想內涵

恋×シンアイ彼女

Youtube打遙空已經有

接受到應該要衝左青空下的約定先

星奏線

新島夕個年年尾比人屌到開花

彩音線 遙空救世界

樓主， 唔好打咁多gal game , 會傷身

呢隻GAME完美證明新島夕唔適合做Group project 好似係
佢單機寫多隻はつゆきさくら仲好

妹調教日記個隻

佢就係想解開呢個誤解

Lm學野

繼續傳教

舊作炎孕偶像學園
要乜有乜，妹妹，御姐，巨乳，貧乳，黑長直，短髪妹，獸耳
遊戲同H動首OP好癲

續作仲有エロapp學園，魔法學圈

其實我覺得青空同白冊2都幾唔同風格...
WA2係好睇好多
但我鐘意青空呢類GAME多D

有生之年 希望玩多一次新島夕單人寫既gal就好
仲想聽多次佐本二厘配音

新島夕黎緊櫻刻唔知會發生咩事

暖人心田

SHINING MY STAR Z

轉貼一篇呢個業界大佬對呢個業界既睇法

前陣子開始不從Hgame的角度、而是從ADV的角度來觀察
雖然最近很多人在喊「衰退」「衰退」的
，其實ADV類型的遊戲有逐漸站穩腳步的傾向

另外，在會場展覽活動時
近年剛參戰不久的新美少女遊戲會社的攤位，相較之下聚集了不少的人潮
像是之前的Character1時，某間會社就滿多人潮的
趁活動結束後偷偷前去偵察，也發現商品幾乎銷售一空
看見此情景只覺得「衰退？」是真有此事嗎。

我覺得，所謂的美少女遊戲的衰退
純粹是競爭的娛樂種類增加了，還有美少女遊戲業界的人材出走至其他領域
（這在美少女遊戲全盛期的之前與之後，整體環境有明顯的變化）
然後低價格路線遊戲有一堆品質參差不齊的半成品
這些都是造成業界衰退原因

特別是某些低價格路線的Hgame，根本是將完整版作品分割後拿出來販售
或者是改個名字後就直接又拿出來重新販售
這樣會造成玩家們有種「被欺騙了」的感覺也無可厚非

實際上，就我從身為DL系網站買家的立場來看
沒有所謂的「商業」或「同人」作品的區別
因為ADV類型的作品種類繁多，有「同人RPG」有「CG集」有「聲音集」
特別是「CG集」跟「聲音集」即使用平板也能享受

但這些作品也不是光依賴著平板平台而生存
一些「同人CG集」從差分CG的數量就可以感受出作者對這部作品充滿了愛情
而且角色非常可愛。明明是凌辱系作品角色卻很可愛。

最近低價格的ADV調教類型作品
越來越多可愛的角色，可感受到充滿著作者的愛情的作品也持續增加
而這些作品的銷售數字通常都滿好的

現在的話應該可以明確的說
雖然過去美少女遊戲界的社長們大多數都認為
「美少女遊戲之所以會衰退，都是因為盜版的關係」
但我個人覺得「盜版或許是原因之一，但卻不是最根本的主要因素」

過去，曾經在某次交換意見的場合之中
我說了「若Hgame想生存下去，就不行一昧的只弄些煽動玩家們期待，最後成品卻不符合玩家期望的作品。所謂的Hgame創作者必須注入過多的愛情才能吸引玩家們的注意」
對方卻回覆「那是因為ケロQ/枕是走獨自路線的關係」

所以我認為並非是「美少女遊戲衰退了」
而是「有名的美少女遊戲會社衰退了」
就我從會場活動的情況來看，新加入的美少女遊戲會社反而熱鬧

歸根究柢，若是真的不再被需要的娛樂產業，被淘汰掉也是自然現象
不需要特意的保護文化什麼的
而就算拼命喊「衰退」也不會改變任何結果

若是人們需要，自然就會留下
如果沒有需求，就被淘汰消失
在歷史的洪流之中，已被淘汰掉的娛樂種類多到數不完
舊的娛樂被淘汰掉，也代表著有新的娛樂會產生
有才能的創作者自然會前往被需要的領域發展

呢篇野係すかぢ(SCA-自)係Twitter寫既

煽動玩家們期待 諗起套deep one

muv luv。
stein gate.
bladr sky .
fate.
clannad
air
........
真係會傷身。D眼淚會一直出，會失眠，會發白日夢，飛機都打唔到
仲唔係傷身？

稟bb

大爆死
啲H scene

wa呢隻真係入多史書做前車之鑒

求教學

春希讀名校仲要拎學年第一
本身仲算係有錢仔
邊忽平凡

有冇人都會咁樣 除左跟社玩
都會跟畫師追game玩 好似和泉つばす同karory 狗神煌個堆大手咁

我跟CV玩

素情日玩到第二章中間
j 左幾次就冇再玩
值得玩落去?

誠意推薦
歩サラ
杏子御津
北見六花

跟聲優
華哥

唔岩電波就快d棄

天天天同野良貓

大圖書館

後藤麻衣
遥そら
桐谷華

安玖深音

華哥配9nine真係無得輸

呢個巴打同我口味差唔多

去官網down最新ver好d，再跟佢設定裝
我記得舊ver個library update唔到

鬥嘴戲發揮得好好

好慚愧
桐谷華我係表番之後先識佢
幾鐘意佢配D角色但未玩過佢配既GAL

純白交響曲第一次識後藤麻衣
個時已經覺得好癲 講起妹系就係佢
而家越配越多大姐姐

同你相反

最早第三章某路線知真相
唔係最遲就第四章知

夾首op控血到最後一下剷爆個boss

我想問下1503 error應該點解決

華哥求推介兩隻黎望下雖然都要排下隊先玩到

呢隻我印象有個位係要不斷狂刷同一位(好似係男主會不停死) 刷到咁上下先可以去到下一個劇情 玩到人都癲

有冇人中意玩舊game, 前一排玩左書淫

一定係
9-nine- そらいろそらうたそらのおと

lovesick puppies

自天色開始 有柚子就有華哥

無記錯第二章結局已經甜死

教主同希實香

希望下隻都有
已經好少係裏界見到佢

課金一轉都冇⬅️一萬日圓
特典

而家表界多左好多JOB 都係好事嚟嘅

魔女的夜宴>99

睇到佢出名都開心嘅
只不過仲想聽佢配gal

失敗鄉galgame 達人

淨係玩廢萌邊好意思叫達人
萌新嚟

要好愛隻GAME先做到
其實覺得呢D移植版都係比fans 課多次金咁解

Justy×Nasty 真奈都幾好 真係可以一戰

OKAY
DL緊魔女同9-NINE
唔該哂大家推介

好記得幾年前睇鄰座怪同學已經留意到佢
去到HIBIKE 佢配みぞれ 查下先知原來裏界大大
鄰座個陣仲心諗個新人配得咁好既 真係要比返粒膠自己

我愛華哥.jpg

呢隻清水愛不錯 可惜D畫一般般

個社7月好似有新作 觀望緊

想佢出返一隻戀0 level 既gal

跟寫手玩，好似跟緊佢心路歷程咁都有一番滋味
最近玩完swan song玩緊kira kira
ss最後秩序失衡嘗試拼湊，下一隻竟然係玩punk rock
山中鹿之助尼子中興，兩隻完全唔同風格都互通咁

我個人中意呢隻多過戀0
可能因為我近年先玩戀0 dネタ太舊

原本諗住下隻係痕
忽然多左一大堆驚排隊
9-nine仲要三集
呢個POST好邪惡

9-nine 得3集仲要出齊咪算好
有D game咁多年出得一集仲要下一集唔知幾時出

痕

夠我玩到年尾而家張LIST
不過為左種醬我會努力

寫手冇話邊個特別鐘意
反而係有特別唔鐘意 田中羅密歐同漆原雪人
尤其係後者個堆重覆意思嘅字海 為真紅睇劇情個時睇到想死

其實我玩完雫都覺得幾2B級糞作
對痕都無咩信心
只係以前玩完WA2 一直想玩下痕原作 真係好玩?

真紅都睇死你, 咁隻 sakura moyu 你唔好玩

白之永恆個時已經死左

糞作
呢位巴打唔岩玩電波類
btw 雫同痕 唔同style
痕ge大眾化少少可以玩黃昏禁忌之藥

遲下GAL唔止分割商法 分分鐘玩埋DLC
Rosebleu 臨執粒之前都出左一隻
共通+女1END 賣百幾港紙
之後5條其他END 每條好似50幾60港紙
FATE出手機版 FATE / UBW / HF 都係分3份

懸疑類既好睇自己受唔受，通常好極端一係好鐘意一係完全頂唔順，加上作為隻咁舊既game黎講佢有d位可能有d老土，但係整體氣氛渲染得好好，角色都好有特色

口三才最近隻和香様咩評價 未玩

第一隻玩係fate 第二隻係戀姬無雙 第三係蘭斯7

求link

其實蘭斯呢啲算唔算galgame

咁GalGame冇話一定要純文字GAME既

咁呢種算唔算galgame如果算咁我都玩左幾多下

我純粹覺得雫個IDEA可以做得更好睇
但隻GAME整出黎幾B級電影FEEL
尤其係手機控制電波亂交

電波類我唔會特別抗拒
可能呢隻對唔岩我電波啦

玩完又不至於難受
如果真係抗拒我係連痕都唔會準備玩玩緊雫個陣仲諗返起euphoria
諗euphoria會唔會都係抄考雫
但Euphoria我係覺得唔錯既

我指B級糞作意思係通常一般人都當B級作品係糞作
所以我習慣將B級作品同糞作連埋一齊講

氣氛呢個都係
尤其係沙織線望住佢自殺個到
印象幾深刻

角色特色就...部份啦
藍原線唔識欣賞

Dieselmine好似係DLsite個啲同人game brand
應該唔太算?

比起D垃圾手機驚
DLC其實都仲係好良心

不過分割同DLC個定位我覺得都唔係差太遠
好似幻影扳機咁 跑一陣就玩完1集我都覺得接受到

FATE手機版一分3我就真係第一次聽
價錢如果真係除三無貴到既話我覺得好事黎混

哩間啲game真係好正

陣間整理埋開個新Post , 睇開有冇ching講下拔作, 重口味作品, 我接觸少

關於拔作, h game, galgame分類, 引用某位巴打(睪飛狗):
好似有人會將h game同gal game分開分類,我自己就覺得h同gal嘅冇明確介線
但拔作基本上一定係h game, 而有over嘅敏感(獵奇)內容似乎都會歸類入h game

gal game例子:
穢翼、車輪之國、rewrite、clanned、White album

H game:
聖少女系列- Bible Black、Starless、LEWDNESS、Discipline
elf社- 媚肉之香、人間殘渣
其他: 美少女萬華鏡系列、Dark blue, CM3D2

講翻轉頭h game又唔一定冇劇情,有啲仲正過劇正向gal

標準答案：妻3 呢

樓豬galgame解錯 ギャルゲーム 音釋 galgame
如果係girl and love 凌辱game 何來love

純愛又係成日比人解錯
日文 純愛 解 純粹既愛 玩sm都為愛殺人都可以是純愛
大家認為既純愛係イチャラフ

利申 在日ACG人士

School day,shine day無接觸過
但玩過 strip battle day 2

利申:為隱藏攻略角色而玩

高人出現 陣間引用

想玩D民間傳說類
似妹藥, 腐姬果D咁

久遠の絆

girl and love

祝姫算唔算

睇到2dfan d comment 唔多店wor

生肉要開黎睇下啃唔啃得落

No
galgame有d係冇扑野情節
扑野>劇情先叫h game

整理完畢

絲打表示玩完infinity系列同命運石覺得Galgame好正

女性玩家可以玩clannad

呢個淨係睇過動畫 喊到仆街

動畫雖好
但 game 先係原形
而且detail 好多又有唔同角色線

如果唔想玩泣系
可以玩rewrite

腐姬正

最近個作summer pocket
玩完我細佬都喊埋一份

動畫記得睇埋杏同智代OVA
Game其實差唔多

好鍾意玩 oneone1果啲game，雖然愈來愈公式化

留名學野
d game係邊度有得買/dl？

買就轉運 / 代購
DL就sukebei nyaa

當初就係玩完呢隻留意sp社

雖然夏冬好玩
不過中間隻キサラギ

中哂伏
劇情平庸都算
立繪仲要崩既

天少無了期

接受唔到其他虐菜篇

冬馬te玩唔落

推爆佢啦

[介紹]為Galgame澄清

999